買家剎停縮沙 , 睇樓客取消睇樓

[地產新聞轉載] 信心驟降！海天晉準買家縮沙 北角睇樓客取消睇樓

股市重創，買家對樓市信心驟降，立即剎停入市決定。世紀21日昇黃文龍稱，有用家經一輪議價後，終於獲減20萬元，昨日(21日)落實以920萬元，承接將軍澳海天晉7A座中層H室兩房單位，實用面積455方呎，呎價20,220元，並相約今天晚7時簽約。

但今天港股突然大跌，加上港版國安法影響，同時聯想到早前中美貿易戰及新冠肺炎對樓市引起的負面因素，準買家看淡前景放棄入市，今早致電取消簽約。而單位原業主即場表示可接受再多1%議幅。

他又稱，北角區亦有約10%預約睇樓已經取消，原先有上車客，預算800萬元入市，相約今晚參觀富雅花園放盤。由於恐怕現時會「摸頂」入市，決定取消睇樓，繼續觀望後市。

呢個買家真係好彩.....做好風險管理, 睇定D真係好正常....買左俾人鎖(concentration camp?)三年, 要錢急走真係會蝕得好慘

[地產新聞轉載] 《本港經濟》許正宇：破產清盤個案趨升，將提升效率應付更多個案
《本港經濟》許正宇：破產清盤個案趨升，將提升效率應付更多個案

《經濟通通訊社22日專訊》財經事務及庫務局局長許正宇今日到訪破產管理署，了解該署提供的破產和清盤服務。許正宇表示，隨着經濟環境變差及失業率上升，破產和清盤個案的數字會傾向增加，破產管理署會密切留意新收個案數目，並會考慮合適可行措施，簡化各項工作程序，以及使用資訊科技提升效率，以應付更多個案數目。

買樓前真係諗清楚, 經濟越黎越差, 走資裁員減薪不停增加........最差最壞既情況仲未出現....

買樓日日蝕?
[地產新聞轉載] 二手續蝕讓！曉薈賣490萬5年帳面貶值10%
二手續蝕讓！曉薈賣490萬 5年帳面貶值10%

二手業主加快沽貨，馬頭角曉薈再錄帳面貶值個案。資料顯示，馬頭角曉薈一個中層單位，以490萬港元登記轉手，實用面積253方呎計，呎價19,368元。成交價較5年前購入價貶值約10%。

【蝕蝕蝕蝕蝕蝕蝕蝕蝕蝕蝕蝕蝕蝕蝕蝕蝕蝕蝕蝕蝕蝕蝕蝕蝕蝕蝕蝕蝕蝕蝕蝕蝕蝕蝕蝕蝕蝕蝕蝕蝕蝕蝕蝕蝕蝕蝕蝕蝕蝕蝕蝕蝕蝕蝕蝕蝕蝕蝕蝕】
【蝕讓成交】旺角曉珀3房1745萬蝕賣 料損失120萬

【蝕讓成交】旺角曉珀3房1745萬蝕賣 料損失120萬
二手交投升溫，惟睇淡後市的業主仍要蝕讓離場，半新樓旺角曉珀3房戶以1745萬元沽出，5年帳面蝕約120萬元。
土地註冊處資料顯示，曉珀高層A室，實用面積793平方呎，3房間隔，以1,745萬元易手，實用呎價22,005元，原業主於2015年以1770.12萬元購入，持貨5年帳面蝕25萬元，連同代理佣金、釐印費等使費約84萬元，料損失逾120萬元。

持貨5年帳面蝕25萬元，連同代理佣金、釐印費等使費約84萬元，料損失逾120萬元。

結論 樓價升

又贏